"Er gebeuren vreemdere dingen dan dat het zal gebeuren," antwoordde mevrouw.
"Ik heb ze allebei hier, van een zekerheid; en ze zijn allebei hier voor hun verdiensten; dat is genoeg."
Ze rolde haar brei op toen ze die woorden had gezegd, en op dit moment nam de roos uit de zakdoek die om haar hoofd was gewonden.
Ofwel Saint Antoine had een instinctief gevoel dat het verwerpelijk was de decoratie was verdwenen, of Saint Antoine was op zijn hoede verdwijning; hoe dan ook, de Heilige nam de moed om zich te ontspannen kort daarna, en de wijnwinkel herstelde zijn gebruikelijke aspect.
'S Avonds, in welk seizoen van alle anderen Saint Antoine zich wendde zichzelf binnenstebuiten, en zat op deur-stappen en venster-richels, en kwam naar de hoeken van smerige straten en rechtbanken, voor een beetje lucht, Madame Defarge met haar werk in haar hand was gewend van plaats te gaan plaatsen en van groep naar groep: een zendeling - er waren er veel van haar - zoals de wereld het goed zal doen nooit meer te broeden.
